% emathWb.sty ver.0.01 αテスト版 2000/09/01

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{emathWb}[2000/09/01 v0.01]%
\RequirePackage{emathB}

%(1) 有理数係数整式の乗法
%       一変数で
%       係数は整数の範囲内（分数係数が登場するものはダメ）
%       引数は，係数を降べき順にコンマ区切りで並べる．
%   \fzyouhou[文字]<A>{被乗数}{乗数}
%       [文字]オプションは整式の文字を変更する．
%       <A>オプションは，emathA.sty を使用するときの
%       \kaitou コマンドの引数を自動作成する．
%
%(2) 有理数係数整式の除法
%       一変数で
%       被除数は８次以下，除数は４次以下
%       係数は有理数の範囲内
%       引数は，係数を降べき順にコンマ区切りで並べる．
%   \fzyohou[文字]<A>{被除数}{除数}
%       [文字]オプションは整式の文字を変更する．
%       <A>オプションは，emathA.sty を使用するときの
%       \kaitou コマンドの引数を自動作成する．
%(3) 有理数係数整式の加法
%       一変数で
%       係数は有理数の範囲内
%       引数は，係数を降べき順にコンマ区切りで並べる．
%   \fkahou[文字]<A>{式１}{式２}
%       [文字]オプションは整式の文字を変更する．
%       <A>オプションは，emathA.sty を使用するときの
%       \kaitou コマンドの引数を自動作成する．
%(4) 有理数係数整式の減法
%       一変数で
%       係数は有理数の範囲内
%       引数は，係数を降べき順にコンマ区切りで並べる．
%   \fgenpou[文字]<A>{式１}{式２}
%       [文字]オプションは整式の文字を変更する．
%       <A>オプションは，emathA.sty を使用するときの
%       \kaitou コマンドの引数を自動作成する．

\newif\ifprFdivcalc
\newif\ifFzyo@not@align\Fzyo@not@alignfalse

\newwrite\zyo@hndl

\def\@mozi{x}%

\def\dphairetu#1#2{%
  \Cfor{\edef\@i{0}}{\@i<#2}{}\do{%
    \Incr\@i
    \edef\@tmp{\csname #1\romannumeral\@i\endcsname}%
  }%
}

\def\@Fkeisuu#1#2{\@tempcnta\@ne
\@for\@c:=#2\do{\ifx\@c\empty\def\@c{0}\fi
%\edef\@n{#1\romannumeral\@tempcnta}\global\@nameuse{\@n}\@c
\expandafter\xdef\csname #1\romannumeral\@tempcnta\endcsname{\@c}
\advance\@tempcnta\@ne}}%

\def\@Fkeisuu@#1#2{\@tempcnta\@ne
\expandafter\@tfor\expandafter\@c\expandafter:\expandafter=#2\do{%
\expandafter\edef\csname #1\romannumeral\@tempcnta\endcsname{\@c}%
\advance\@tempcnta\@ne}}%

\def\@Fseikei{\@ifnextchar[{\@@Fseikei}{\@@Fseikei[0]}}%
\def\@@Fseikei[#1]#2#3{%
    \def\@Fnecheck{%
    \ifnum\zyo@amari=\zyo@ca\let\next\relax
    \else\edef\@n{#2\romannumeral\zyo@amari}%
    \ifnum\@nameuse{\@n}=0\relax
      \xIncr\@kaisuu\xDecr\zyo@beki
      \xdef\@hidari{\@hidari &}
      \xIncr\hidari@p
      \xIncr\emW@temp
      \xIncr\zyo@amari
      \let\next\@Fnecheck
    \else\let\next\relax
    \fi\fi\next}
\xdef\not@zero{0}%
\xdef\zyo@amari{#1}\xIncr\zyo@amari
%\@Fnecheck
\Cfor{\xdef\@i{0}}{\@i<#3}{\xIncr\zyo@amari}\do{%
  \xIncr\@i
  \ifthenelse{\zyo@amari>\zyo@ca}{}{%
    \ifthenelse{\not\boolean{Fzyo@not@align}\and\@i>1}{&}{}%
    \edef\@Fkeisuu{\csname #2\romannumeral\zyo@amari\endcsname}%
    \Fhikaku\@Fkeisuu{0}\@hikaku
    \ifnum\@hikaku=\z@\else\xdef\not@zero{1}\fi
    \ifnum\@i>\@ne\Fhikaku\@Fkeisuu{0}\@hikaku
    \ifnum\@hikaku>\z@
    \ifx\@mozi\empty\else+\fi\fi\fi
    \ifthenelse{\zyo@beki>0}{%
      \ifx\@mozi\empty\prF\@Fkeisuu\else
      \Fhikaku\@Fkeisuu{0}\@hikaku\ifnum\@hikaku=\z@\else
      \Fhikaku\@Fkeisuu{1}\@hikaku\ifnum\@hikaku=\z@\else
      \Fhikaku\@Fkeisuu{-1}\@hikaku\ifnum\@hikaku=\z@-\else
      \prF{\@Fkeisuu}\fi\fi
      \@mozi\ifnum\zyo@beki>\@ne^{\zyo@beki}\fi
      \fi\fi}{%
      \Fhikaku\@Fkeisuu{0}\@hikaku
      \ifnum\@hikaku=\z@\ifnum\not@zero=\z@0\fi
      \else
      \prF\@Fkeisuu
      \fi
    }%
    \xDecr\zyo@beki
    }%
  }%
}%

\def\@Fdivcalc{%
\edef\zyo@beki{\zyo@ca}
\ISub\zyo@beki\@kaisuu\zyo@beki\xDecr\zyo@beki
\xdef\@tmpb{\@kaisuu}\xIncr\@tmpb
\edef\@q{zyo@q\romannumeral\@tmpb}%
\edef\@a{zyo@a\romannumeral\@tmpb}%
\expandafter\xdef\csname zyo@q\romannumeral\@tmpb\endcsname{%
  \csname zyo@a\romannumeral\@tmpb\endcsname}%
{%
  \FDiv{\csname zyo@q\romannumeral\@tmpb\endcsname}\zyo@bi\@Fdivcalc@tmp
  \expandafter\xdef\csname zyo@q\romannumeral\@tmpb\endcsname{%
    \@Fdivcalc@tmp}%
  \xdef\syou@i{\@Fdivcalc@tmp}%
}%
\Cfor{\xdef\@tmpa{0}}{\@tmpa<\zyo@cb}{}\do{%
\xIncr\@tmpa
\edef\@b{zyo@b\romannumeral\@tmpa}
\edef\@a{zyo@a\romannumeral\@tmpb}
\edef\@c{zyo@c\romannumeral\@tmpb}
\expandafter\edef\csname zyo@c\romannumeral\@tmpb\endcsname{%
  \@nameuse{\@b}}%
\FMul{\csname zyo@c\romannumeral\@tmpb\endcsname}{\syou@i}\@Fdivcalc@tmp
\expandafter\xdef\csname zyo@c\romannumeral\@tmpb\endcsname{%
  \@Fdivcalc@tmp}%
\FSub{\csname zyo@a\romannumeral\@tmpb\endcsname}{%
  \csname zyo@c\romannumeral\@tmpb\endcsname}\@Fdivcalc@tmp
\expandafter\xdef\csname zyo@a\romannumeral\@tmpb\endcsname{\@Fdivcalc@tmp}%
\xIncr\@tmpb}%
\ifprFdivcalc
      \@hidari\@Fseikei[\@kaisuu]{zyo@c}{\zyo@cb}\\[.5ex]
      \cline{\hidari@p-\migi@p}
      \edef\emW@tempb{\@kaisuu}\Incr[2]\emW@tempb
      \edef\@n{zyo@a\romannumeral\emW@tempb}%
          \xIncr\hidari@p
          \xdef\@hidari{\@hidari &}
          \edef\zyo@beki{\zyo@ca}\ISub\zyo@beki\@kaisuu\zyo@beki
          \xIncr[-2]\zyo@beki
          \xIncr\@kaisuu
          \@hidari
          \@Fseikei[\@kaisuu]{zyo@a}{\zyo@cb}\\
\else
      \Incr\@kaisuu
\fi}%

\def\fzyouhou{%
\@ifnextchar[{\@fzyouhou}{\@fzyouhou[x]}}%

\def\@fzyouhou[#1]{\@ifnextchar<{\@fzyouhou@[#1]}{\@@fzyouhou[#1]}}%
\def\@fzyouhou@[#1]<#2>#3#4{%
  \ifx #2A\relax\gdef\@mozi{#1}
    \@Fkeisuu{zyo@a}{#3}\edef\zyo@ca{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@ca
    \@Fkeisuu{zyo@b}{#4}\edef\zyo@cb{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@cb
      \edef\zyo@beki{\zyo@ca}\xDecr\zyo@beki
      {\Fzyo@not@aligntrue
      \left(\@Fseikei{zyo@a}{\zyo@ca}\right)}%
      \edef\zyo@beki{\zyo@cb}\xDecr\zyo@beki
      {\Fzyo@not@aligntrue
      \left(\@Fseikei{zyo@b}{\zyo@cb}\right)}%
      \immediate\openout\zyo@hndl=zyo.tmp%
      \immediate\write\zyo@hndl{%
        $\string\kaitou {\string\fzyouhou [#1]{#3}{#4}}$ }%
      \immediate\closeout\zyo@hndl%
      \input{zyo.tmp}
  \else\@@fzyouhou[#1]{#3}{#4}
  \fi}%

\def\@@fzyouhou[#1]#2#3{\gdef\@mozi{#1}\edef\@kaisuu{0}%
\@Fkeisuu{zyo@a}{#2}\edef\zyo@ca{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@ca
\@Fkeisuu{zyo@b}{#3}\edef\zyo@cb{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@cb
\IAdd\zyo@ca\zyo@cb\zyo@cq\xDecr\zyo@cq
\@tempcnta\z@
\@whilenum\@tempcnta<\zyo@cq\do{%
  \advance\@tempcnta\@ne
  \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@tempcnta\endcsname{0}%
}
{\def\arraystretch{1.25}%
\leavevmode
\begin{array}[t]{l*{\zyo@cq}{@{\,}r}}
\edef\zyo@beki{\zyo@ca}\xDecr\zyo@beki
&\@Fseikei{zyo@a}{\zyo@ca}\\
\edef\zyo@beki{\zyo@cb}\xDecr\zyo@beki
\times\Big)&\@Fseikei{zyo@b}{\zyo@cb}\\[.5ex]\hline
\Cfor{\xdef\emW@temp{0}}{\emW@temp<\zyo@cb}{}\do{%
  \xIncr\emW@temp
  \edef\zyo@beki{\zyo@ca}\IAdd\zyo@beki\zyo@cb\zyo@beki
  \Decr\zyo@beki\xISub\zyo@beki\emW@temp\zyo@beki
  \@tempcnta\z@
  \edef\@b{zyo@b\romannumeral\emW@temp}%
% \@tempcntb\@nameuse{\@b}
  \xdef\@zyousuu{\@nameuse{\@b}}%
\ifthenelse{\@tempcntb=0}{}{%
  \@whilenum\@tempcnta<\zyo@ca\do{%
    \edef\emW@tempb{\the\@tempcnta}\IAdd\emW@tempb\emW@temp\emW@tempb
    \advance\@tempcnta\@ne
    \edef\@a{zyo@a\romannumeral\@tempcnta}%
    \edef\@c{zyo@c\romannumeral\@tempcnta}%
    \edef\@q{zyo@q\romannumeral\emW@tempb}%
    \expandafter\edef\csname zyo@c\romannumeral\@tempcnta\endcsname{%
      \@nameuse{\@a}}%
    \FMul{\csname zyo@c\romannumeral\@tempcnta\endcsname}{\@zyousuu}\fzyouhou@tmp
    \expandafter\xdef\csname zyo@c\romannumeral\@tempcnta\endcsname{%
      \fzyouhou@tmp}%
    \FAdd{\csname zyo@q\romannumeral\emW@tempb\endcsname}{%
      \csname zyo@c\romannumeral\@tempcnta\endcsname}\fzyouhou@tmp
    \expandafter\xdef\csname zyo@q\romannumeral\emW@tempb\endcsname{%
      \fzyouhou@tmp}%
  }
  \Fzyo@tab\emW@temp
  \@hidari\@Fseikei{zyo@c}{\zyo@ca}%
  \\[.5ex]
}%
  \ifnum\emW@temp=\zyo@cb\hline\fi
}
\xdef\zyo@ca{\zyo@cq}
\edef\zyo@beki{\zyo@cq}\xDecr\zyo@beki
&\@Fseikei{zyo@q}{\zyo@cq}
\end{array}}
}

\def\fzyohou{\@ifnextchar[{\@fzyohou}{\@fzyohou[x]}}%

\def\@fzyohou[#1]{\@ifnextchar<{\@fzyohou@[#1]}{\@@fzyohou[#1]}}%
\def\@fzyohou@[#1]<#2>#3#4{%
  \ifx #2A\relax\gdef\@mozi{#1}
    \@Fkeisuu{zyo@a}{#3}\edef\zyo@ca{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@ca
    \@Fkeisuu{zyo@b}{#4}\edef\zyo@cb{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@cb
      \edef\zyo@beki{\zyo@ca}\xDecr\zyo@beki
      {\Fzyo@not@aligntrue
      \left(\@Fseikei{zyo@a}{\zyo@ca}\right)\div}%
      \edef\zyo@beki{\zyo@cb}\xDecr\zyo@beki
      {\Fzyo@not@aligntrue
      \left(\@Fseikei{zyo@b}{\zyo@cb}\right)}%
      \immediate\openout\zyo@hndl=zyo.tmp%
      \immediate\write\zyo@hndl{%
        $\string\kaitou {\string\fzyohou [#1]{#3}{#4}}$ }%
      \immediate\closeout\zyo@hndl%
      \input{zyo.tmp}
  \else\@@fzyohou[#1]{#3}{#4}
  \fi}%

\def\@@fzyohou[#1]#2#3{%
\prFdivcalcfalse\gdef\@mozi{#1}\edef\@kaisuu{0}%
\@Fkeisuu{zyo@a}{#2}\edef\zyo@ca{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@ca
\@Fkeisuu{zyo@b}{#3}\edef\zyo@cb{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@cb
\edef\zyo@cq{\zyo@ca}\ISub\zyo@cq\zyo@cb\zyo@cq\Incr\zyo@cq
\edef\hidari@p{\zyo@cb}\Incr\hidari@p
\edef\migi@p{\hidari@p}\IAdd\migi@p\zyo@ca\migi@p
\@tempcnta\z@\def\@hidari{}\@whilenum\@tempcnta<\zyo@cb
\do{\advance\@tempcnta\@ne\edef\@hidari{\@hidari &}}
\edef\@hidari{\@hidari &}
{\def\arraystretch{1.25}%
\leavevmode
\begin{array}[t]{*{\zyo@cb}{@{\,}r}@{\,}l*{\zyo@ca}{@{\,}r}}%
\Cfor{\xdef\emW@temp{0}}{\emW@temp<\zyo@cq}{\xIncr\emW@temp}\do{\@Fdivcalc}
\edef\zyo@beki{\zyo@cq}\xDecr\zyo@beki
\@hidari\@Fseikei{zyo@q}{\zyo@cq}\\[.5ex]\cline{\hidari@p-\migi@p}%
\edef\zyo@beki{\zyo@cb}\xDecr\zyo@beki
\@Fseikei{zyo@b}{\zyo@cb} & \Bigl) & 
\edef\zyo@beki{\zyo@ca}\xDecr\zyo@beki
\@Fkeisuu{zyo@a}{#2}
\@Fseikei{zyo@a}{\zyo@ca}\\
\xIncr\hidari@p
\global\prFdivcalctrue
\edef\@kaisuu{0}%
%\xdef\emW@temp{0}%
%\@whilenum\emW@temp<\zyo@cq\do{\@Fdivcalc
%\xIncr\emW@temp
%}
\Cfor{\xdef\emW@temp{0}}{\emW@temp<\zyo@cq}{\xIncr\emW@temp}\do{\@Fdivcalc}
\end{array}}}%

\xdef\@hidari{}
\def\fkahou{%
\@ifnextchar[{\@fkahou}{\@fkahou[x]}}
\def\@fkahou[#1]{\@ifnextchar<{\@fkahou@[#1]}{\@@fkahou[#1]}}
\def\@fkahou@[#1]<#2>#3#4{%
  \ifx #2A\relax\gdef\@mozi{#1}
    \@Fkeisuu{zyo@a}{#3}\edef\zyo@ca{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@ca
    \@Fkeisuu{zyo@b}{#4}\edef\zyo@cb{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@cb
      \edef\zyo@beki{\zyo@ca}\xDecr\zyo@beki
      {\Fzyo@not@aligntrue
      \left(\@Fseikei{zyo@a}{\zyo@ca}\right)+}%
      \edef\zyo@beki{\zyo@cb}\xDecr\zyo@beki
      {\Fzyo@not@aligntrue
      \left(\@Fseikei{zyo@b}{\zyo@cb}\right)}%
      \immediate\openout\zyo@hndl=zyo.tmp%
      \immediate\write\zyo@hndl{%
        $\string\kaitou {\string\fkahou [#1]{#3}{#4}}$ }%
      \immediate\closeout\zyo@hndl%
      \input{zyo.tmp}
  \else\@@fkahou[#1]{#3}{#4}
  \fi}

\def\@@fkahou[#1]#2#3{\gdef\@mozi{#1}\edef\@kaisuu{0}%
\@Fkeisuu{zyo@a}{#2}\edef\zyo@ca{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@ca
\@Fkeisuu{zyo@b}{#3}\edef\zyo@cb{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@cb
\ifnum\zyo@ca>\zyo@cb
  \edef\zyo@cq{\zyo@ca}%
  \Cfor{\edef\@i{\zyo@ca}\edef\@j{\zyo@cb}}{\@i>0\and\@j>0}{%
    \Decr\@i\Decr\@j}\do{%
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{%
        \csname zyo@a\romannumeral\@i\endcsname}%
      \FAdd{\csname zyo@b\romannumeral\@j\endcsname}{%
        \csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname}\fkahou@tmp
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{\fkahou@tmp}%
    }%
  \Cfor{}{\@i>0}{\Decr\@i}\do{%
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{%
        \csname zyo@a\romannumeral\@i\endcsname}%
    }%
  {\def\arraystretch{1.25}%
  \leavevmode
  \begin{array}[t]{l*{\zyo@cq}{@{\,}r}}
    \xdef\zyo@beki{\zyo@ca}\xDecr\zyo@beki
    &\@Fseikei{zyo@a}{\zyo@ca}\\
    \@tempcntb\zyo@ca\advance\@tempcntb-\zyo@cb
    \@tempcnta\z@\def\@hidari{}
        \@whilenum\@tempcnta<\@tempcntb
        \do{\advance\@tempcnta\@ne\edef\@hidari{\@hidari &}}
    \edef\zyo@beki{\zyo@cb}\xDecr\zyo@beki
    +\Big)\@hidari&\@Fseikei{zyo@b}{\zyo@cb}\\[.5ex]\hline
    \edef\zyo@beki{\zyo@cq}\xDecr\zyo@beki
    &\@Fseikei{zyo@q}{\zyo@cq}
  \end{array}}%
\else
  \edef\zyo@cq{\zyo@cb}%
  \Cfor{\edef\@i{\zyo@cb}\edef\@j{\zyo@ca}}{\@i>0\and\@j>0}{%
    \Decr\@i\Decr\@j}\do{%
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{%
        \csname zyo@b\romannumeral\@i\endcsname}%
      \FAdd{\csname zyo@a\romannumeral\@j\endcsname}{%
        \csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname}\fkahou@tmp
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{\fkahou@tmp}%
  }%
  \Cfor{}{\@i>0}{\Decr\@i}\do{%
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{%
        \csname zyo@b\romannumeral\@i\endcsname}%
  }%
%\dphairetu{zyo@q}\zyo@cq
  {\def\arraystretch{1.25}%
  \leavevmode
  \begin{array}[t]{l*{\zyo@cq}{@{\,}r}}
    \@tempcntb\zyo@cb\advance\@tempcntb-\zyo@ca
    \@tempcnta\z@\def\@hidari{}
        \@whilenum\@tempcnta<\@tempcntb
        \do{\advance\@tempcnta\@ne\edef\@hidari{\@hidari &}}
    \edef\zyo@beki{\zyo@ca}\xDecr\zyo@beki
    \@hidari&\@Fseikei{zyo@a}{\zyo@ca}\\
    \xdef\zyo@ca{\zyo@cb}%
    \edef\zyo@beki{\zyo@cb}\xDecr\zyo@beki
    +\Big)&\@Fseikei{zyo@b}{\zyo@cb}\\\hline
    \edef\zyo@ca{\zyo@cb}%
    \edef\zyo@beki{\zyo@cq}\xDecr\zyo@beki
    &\@Fseikei{zyo@q}{\zyo@cq}
  \end{array}}%
\fi}

\def\fgenpou{%
\@ifnextchar[{\@fgenpou}{\@fgenpou[x]}}

\def\@fgenpou[#1]{\@ifnextchar<{\@fgenpou@[#1]}{\@@fgenpou[#1]}}
\def\@fgenpou@[#1]<#2>#3#4{%
  \ifx #2A\relax\gdef\@mozi{#1}
    \@Fkeisuu{zyo@a}{#3}\edef\zyo@ca{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@ca
    \@Fkeisuu{zyo@b}{#4}\edef\zyo@cb{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@cb
      \edef\zyo@beki{\zyo@ca}\xDecr\zyo@beki
      {\Fzyo@not@aligntrue
      \left(\@Fseikei{zyo@a}{\zyo@ca}\right)-}%
      \edef\zyo@beki{\zyo@cb}\xDecr\zyo@beki
      {\Fzyo@not@aligntrue
      \left(\@Fseikei{zyo@b}{\zyo@cb}\right)}%
      \immediate\openout\zyo@hndl=zyo.tmp%
      \immediate\write\zyo@hndl{%
        $\string\kaitou {\string\fgenpou [#1]{#3}{#4}}$ }%
      \immediate\closeout\zyo@hndl%
      \input{zyo.tmp}
  \else\@@fgenpou[#1]{#3}{#4}
  \fi}

\def\@@fgenpou[#1]#2#3{\gdef\@mozi{#1}\edef\@kaisuu{0}%
\@Fkeisuu{zyo@a}{#2}\edef\zyo@ca{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@ca
\@Fkeisuu{zyo@b}{#3}\edef\zyo@cb{\the\@tempcnta}\Decr\zyo@cb
\ifnum\zyo@ca>\zyo@cb
  \edef\zyo@cq{\zyo@ca}%
  \Cfor{\edef\@i{\zyo@ca}\edef\@j{\zyo@cb}}{\@i>0\and\@j>0}{%
    \Decr\@i\Decr\@j}\do{%
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{%
        \csname zyo@a\romannumeral\@i\endcsname}%
      \FSub{\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname}{%
        \csname zyo@b\romannumeral\@j\endcsname}\fgenpou@tmp
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{\fgenpou@tmp}}%
  \Cfor{}{\@i>0}{\Decr\@i}\do{%
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{%
        \csname zyo@a\romannumeral\@i\endcsname}%
  }%
  {\def\arraystretch{1.25}%
  \leavevmode
  \begin{array}[t]{l*{\zyo@cq}{@{\,}r}}
    \xdef\zyo@beki{\zyo@ca}\xDecr\zyo@beki
    &\@Fseikei{zyo@a}{\zyo@ca}\\
    \@tempcntb\zyo@ca\advance\@tempcntb-\zyo@cb
    \@tempcnta\z@\def\@hidari{}
        \@whilenum\@tempcnta<\@tempcntb
        \do{\advance\@tempcnta\@ne\edef\@hidari{\@hidari &}}
    \xdef\zyo@beki{\zyo@cb}\xDecr\zyo@beki
    -\Big)\@hidari&\@Fseikei{zyo@b}{\zyo@cb}\\[.5ex]\hline
    \edef\zyo@beki{\zyo@cq}\xDecr\zyo@beki
    &\@Fseikei{zyo@q}{\zyo@cq}
  \end{array}}%
\else
  \edef\zyo@cq{\zyo@cb}%
  \Cfor{\edef\@i{\zyo@cb}\edef\@j{\zyo@ca}}{\@i>0\and\@j>0}{%
    \Decr\@i\Decr\@j}\do{%
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{%
        \csname zyo@a\romannumeral\@j\endcsname}%
      \FSub{\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname}{%
        \csname zyo@b\romannumeral\@i\endcsname}\fgenpou@tmp
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{\fgenpou@tmp}}%
  \Cfor{}{\@i>0}{\Decr\@i}\do{%
      \expandafter\edef\csname zyo@q\romannumeral\@i\endcsname{%
        -\csname zyo@b\romannumeral\@i\endcsname}%
  }%
  {\def\arraystretch{1.25}%
  \leavevmode
  \begin{array}[t]{l*{\zyo@cq}{@{\,}r}}
    \@tempcntb\zyo@cb\advance\@tempcntb-\zyo@ca
    \@tempcnta\z@\def\@hidari{}
        \@whilenum\@tempcnta<\@tempcntb
        \do{\advance\@tempcnta\@ne\edef\@hidari{\@hidari &}}
    \edef\zyo@beki{\zyo@ca}\xDecr\zyo@beki
    \@hidari&\@Fseikei{zyo@a}{\zyo@ca}\\
    \xdef\zyo@ca{\zyo@cb}
    \edef\zyo@beki{\zyo@cb}\xDecr\zyo@beki
    -\Big)&\@Fseikei{zyo@b}{\zyo@cb}\\[.5ex]\hline
    \edef\zyo@ca{\zyo@cb}%
    \edef\zyo@beki{\zyo@cq}\xDecr\zyo@beki
    &\@Fseikei{zyo@q}{\zyo@cq}
  \end{array}}%
\fi}

\def\Fzyo@tab#1{{%
  \@tempcnta#1\relax\gdef\@hidari{}%
  \@whilenum\@tempcnta>\z@\do{\xdef\@hidari{\@hidari &}%
  \advance\@tempcnta\m@ne}%
}}%
\endinput

% v0.00   2000/08/27 
%   αテスト版
% v0.01   2000/09/01
%   emathW.sty (v0.11 以降) との併用を考慮
